印尼團體號召今示威 恐演變成排華暴動!!!

印尼有保守強硬派伊斯蘭團體號召周五（12月2日）上街示威，要求政府加快拘捕雅加達首位華裔特區首長鍾萬學（Basuki Tjahaja Purnama）。

美國及日本等外國政府警告身處印尼的本國公民要遠離示威地點，因擔心示威或演變成暴力衝突。印尼華人相當擔心，情況會否演變成類似1998年排華暴動

身為基督教徒的鍾萬學，周四（12月1日）就被指褻瀆《可蘭經》前往檢察部門受查。檢方稱已接獲相關資料，料未來數周展開聆訊。印尼保守強硬派伊斯蘭團體宣布周五再度發動示威，要求拘捕鍾萬學，預期至少15萬人參加。

鍾萬學9月被控以褻瀆伊斯蘭教的罪名，觸發11月4日第一波由軍方主導的反鍾萬學示威，當時有10萬人參與。惟示威其後演變成流血衝突，造成1死數十人受傷。印尼警方會就周五的大型示威，出動2萬軍警到場戒備。

有客家人血統的鍾萬學，獲2014年當選總統佐科（Joko Widodo）提攜，成為該國史上首位擔任首都首長的華人。他在邦加—勿里洞省（Kepulauan Bangka Belitung）這個以穆斯林佔多的省份崛起。其反貪及撐勞工的主張，還有坦率直言的作風，令他頗受民眾歡迎，但他也因多番失言引起保守派抨擊。

觸發這兩波大型示威的導火線，是準備參加明年2月選舉尋求連任的鍾萬學，在一次演講中引用了《可蘭經》經文，指對手利用宗教影響政治及愚弄民眾。很多穆斯林團體指他侮辱《可蘭經》，要求將他繩之於法，並引發11月初的大型示威。

1988排華暴動恐怖 印尼華人憂歷史重演

當地華人社群擔心示威引發混亂，有商店東主考慮應閉門不做生意。有雜貨店東主擔心示威失控，排華暴動慘劇又會重演。他們非常害怕，但除了祈禱，甚麼都做不了。

11月4日的反鍾萬學示威令印尼華人聯想到排華暴動，原因是當日有示威者衝擊鍾萬學所住的雅加達北區，那裏也是印尼華人聚居地。鍾萬學指有群眾搶劫超市及破壞花店，並企圖闖入他的住所。

華人僅佔印尼整體人口不足5%，卻掌握該國商業與經濟命脈。這令華人在印尼政局混亂時，往往成為洩憤及襲擊的對象。

1988年的排華暴動是很多印尼華人心底揮之不去的夢魘。5月4日至15日這短短十多天內，有數千華人被殺，更有暴徒更挨家挨戶搜掠，強姦數百婦女及兒童，甚至殘忍地虐殺她們。有證據顯示軍方涉及策動及參與暴亂，而印尼政府沒採取行動阻止，是次暴動直接導致印尼前獨裁總統蘇哈托（Suharto）下台。

睇番98排華啲相
印尼人真係生番黎

但最撚好笑係啲華人
有錢有勢力都要比班生番管，奴性重到呢

南亞海嘯香港捐左幾多錢話？